---
title: >-
    شمارهٔ ۸۷۱
---
# شمارهٔ ۸۷۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بساط سرو گل، افسرده شد در گلشن ای قمری</p></div>
<div class="m2"><p>خروشی ساز کن، با بلبل دستان زن ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به طوق بندگی، مخصوصی، از خیل گرفتاران</p></div>
<div class="m2"><p>چه منّتهاست از جانان، تو را برگردن ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو در آغوش سرو خویش و من، خالیست آغوشم</p></div>
<div class="m2"><p>ببین مشکل بود کار تو، یا کار من ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه می فهمی گریبان چاکی حسرت نصیبان را؟</p></div>
<div class="m2"><p>که با معشوق داری جا، به یک پیراهن ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به چشمم هرکجا با سرو خود، همدوش می آیی</p></div>
<div class="m2"><p>جگر پرگاله ها می ریزدم در دامن ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>صبوحی بوی گل زد بر مشامم، نالهٔ گرمت</p></div>
<div class="m2"><p>من شوریده را آتش زدی در خرمن ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مباد از ناله ات، مهر از لب فریاد بردارم</p></div>
<div class="m2"><p>گریبان می درد صبر مرا این شیون ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>جراحت دیده دلهای کباب سینه ریشان را</p></div>
<div class="m2"><p>به وجد آورده ای، از نالهٔ شورافکن ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>میان ما اسیران، این سبکباری غنیمت دان</p></div>
<div class="m2"><p>که برگردن نداری، بار طوق آهن ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>هوای ابر، خواهد نغمهٔ تر، ناله ای سرکن</p></div>
<div class="m2"><p>نسیم آسا سبک سیر است، ابر بهمن ای قمری</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>حزین تا بلبل باغ است، رنگین ناله سامان کن</p></div>
<div class="m2"><p>نه هرگوشی تواند نغمه را سنجیدن ای قمری</p></div></div>